.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shield:

Щит (`Shield <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=280>`_) / Чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- преграждение
- сила

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-1| словесный

**Продолжительность**: до начала вашего следующего хода

.. sidebar:: Действия со щитом

	Заклинание *щит* работает как действие :ref:`action--Raise-a-Shield`, и так же дает возможность использовать реакцию :ref:`feat--Shield-Block`.

	.. rubric:: Блок Щитом |д-р|

	**Триггер**: Пока у вас поднят щит и вы получаете урон от физической атаки.

	Вы выставляете свой щит, чтобы защититься от удара.
	Ваш щит защищает вас и поглощает урон вплоть до значения своей Твердости.
	Щит и вы получаете весь оставшийся непоглощенный урон, и возможно щит ломается из-за этого.

----------

Вы поднимаете магический силовой щит.
Это считается как использование действия :ref:`action--Raise-a-Shield`, которое дает вам бонус обстоятельства +1 КБ, до начала вашего следующего хода, но не занимает руку.

Пока заклинание действует, вы можете использовать реакцию :ref:`feat--Shield-Block` с магическим щитом (смотрите сноску).
Щит имеет Твердость 5.
После того, как вы используете "Блок щитом", заклинание заканчивается и вы не можете использовать его в течение 10 минут.
В отличие от обычного "Блока щитом", вы можете использовать реакцию этого заклинания против заклинания :ref:`spell--m--Magic-Missile`.

Усиление заклинания увеличивает Твердость щита.

----------

**Усиление (3-й)**: Щит имеет Твердость 10.

**Усиление (5-й)**: Щит имеет Твердость 15.

**Усиление (7-й)**: Щит имеет Твердость 20.

**Усиление (9-й)**: Щит имеет Твердость 25.





.. include:: /helpers/actions.rst